香港讀心理學....

想問咁多位巴絲有冇人讀心理學
想知出路
同埋其實我自己讀完high dip 諗緊讀唔讀心理學文憑etc. 個啲
有冇人可以比下意見同分析下

讀完無乜用 為興趣咋只可以

哭撚左 好似係外國先有用咁

無乜出路，讀到心理學家咁既LEVEL就唔同

有興趣嘅話係咪讀下幾千蚊個啲就算

外國讀都無乜用
識朋友外國名校u grad master grad 都做唔返
因為唔係native 心理學要靠口 唔係native 差太遠
話知你ielts7分8分 咩hon grad都無用

ok 咁可以收皮了

讀完心理學會知道人哋諗啲咩野

Master起步hi dip

如果唔做心理學家
做輔導員既話，起碼要學多幾個治療手法先有市場
如果唔係多數都唔夠社工爭

好多最後轉行做老師社工

真係唔好讀
悔恨一生
我就係人辦

可唔可以分享下？

報多幾個唔同既治療課程分分鐘仲有用過讀DEGREE 心理學

+1 degree揀興趣黎讀

我諗緊咩呀

好似都係

Pure psy冇乜出路 唔係career-nature既course 黎
一係research assistant 一係上msw cp ep cop

你諗緊讀心理學根本唔會知人地諗緊咩

利申 : 讀心理學

我個個朋友讀完呢家係hk做唔關事既工 我地覺得佢有d可惜
不過佢又無後悔 學到野

Sad 不過學到野係好 但真係可惜

唔好哂錢同時間，讀醫護同工程

好犀利 讀心理學真係讀心術

心理學家master係基本dr更佳

可惜知識係香港唔多值錢
識得有人做輔導員，萬中都唔夠人工

即刻收左皮lu

嘩好陰功

兩三萬蚊一個社工仲多功能
亦都可以話香港社工人工比較高既

0出路
識人hku心理學畢業
佢話要上master 先做到心理學家
問題係佢in左好撚多年都入唔到
而家做輔助角色grad左十年仲係20k

垃圾high dip就死撚開算尻數啦

唔好意思
我係讀土木工程

邊範心理先？
clinical psy，social psy，cognitive psy?

得撚罪你咩

Social psy

為興趣OK
為搵食你要諗諗

起碼讀到master先可以做心理學家
百鳩幾二百人爭廿零個master位

利申讀緊psycho

好似真係為興趣讀下算

第一堂就會同你講

讀心理學唔會知人哋諗緊啲咩

點止百幾二百人爭......

自瀆得多手心會發黑

輔導員係垃圾工無得升職人工又低又要做埋啲文員ta野

學校部飲水機仲有用過輔導員

真讀個master，輔導心理學家會好好多

好難揾工

以我所知，讀完master做輔導心理學家都係差無幾多少少錢咁囉，但係唔係間間學校都需要，結果就要瘋狂做freelance搵錢，好彩嘅話就十年內闖出名堂，然後接好多case，畢竟香港真係唔多著重輔導

Clin 同edu就真係好好多 coun？不了

都唔係，除左學校，好多教會，ngo或者輔導中心都有請輔導心理學家
但唔知人工幾多過二萬就應該一定

樓上同緊輔導員比呀嘛

嗰啲好似係掛牌接case居多，收到錢要同中心分
另外見過有啲大嘅醫療集團會請輔導心理學家，喺診所接case

讀high-diploma， 此post 已完
識人2010年城大心理畢業，11年去耀才做CS

但coun psy讀起上黎既難度唔會比edu同clin低 聽個同事講佢同年有同學讀到自己要見cp....但回報又唔高...

香港慳皮
最好一個位有齊醫生、社工、心理學家既功能